[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-8102730f})
# drule.create

[comment]: # ({/new-8102730f})

[comment]: # ({new-9e7d03a2})
### Описание

`объект drule.create(объект/массив ПравилаОбнаружения)`

Этот метод позволяет создавать новые правила обнаружения.

[comment]: # ({/new-9e7d03a2})

[comment]: # ({new-7afdb3b3})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые правила обнаружения.

В дополнение к [стандартным свойствам правила
обнаружения](object#правило_обнаружения), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**dchecks**<br>(требуется)|массив|Проверки обнаружения создаваемого правила обнаружения.|

[comment]: # ({/new-7afdb3b3})

[comment]: # ({new-2eb6d0d5})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных правил
обнаружения под свойством `druleids`. Порядок возвращаемых ID совпадает
с порядком переданных правил обнаружения.

[comment]: # ({/new-2eb6d0d5})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-b03b87c1})
#### Создание правила обнаружения

Создание правила обнаружения для поиска машин с работающим Zabbix
агентом в локальной сети. Это правило должно использовать одну проверку
Zabbix агента на порту 10050.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "drule.create",
    "params": {
        "name": "Zabbix agent discovery",
        "iprange": "192.168.1.1-255",
        "dchecks": [
            {
                "type": "9",
                "key_": "system.uname",
                "ports": "10050",
                "uniq": "0"
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "druleids": [
            "6"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-b03b87c1})

[comment]: # ({new-54664cce})
### Смотрите также

-   [Проверка
    обнаружения](/ru/manual/api/reference/dcheck/object#проверка_обнаружения)

[comment]: # ({/new-54664cce})

[comment]: # ({new-1333854c})
### Исходный код

CDRule::create() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CDRule.php*.

[comment]: # ({/new-1333854c})
